\subsubsection{Imagen digital}
Una imagen puede considerarse como el conjunto de puntos de colores, es decir, una sucesión coherente de puntos que conforman una matriz de información para el uso digital. Estos puntos se denominan 'píxeles' (picture element). Un píxel es la menor unidad homogénea en color que forma parte de una imagen digital \cite{gonzalez_digital_2002}.

La imagen digital es una función bidimensional f(x, y), cuyo valor es el grado de iluminación o intensidad de luz en el espacio de coordenadas (x, y) de la imagen para cada punto. El valor de la función depende de la cantidad de iluminación i(x,y) y reflexión r(x, y). El producto de las dos funciones proporciona la función f(x,y). La iluminación depende de la fuente de luz, mientras que la reflexión de las características del objeto en la escena \cite{escalera_hueso_vision_2001}.
\subsubsection{Colores}
El utilizar color en visión es importante ya que puede ayudar a la extracción de características e identificación de objetos en la imagen. Existen diferentes sistemas para la representación de colores, los mas conocidos son:
\begin{itemize}
\item \textbf{RGB(Red - Green - Blue).} Es un modelo de color basado en la síntesis aditiva, con el que es posible representar un color mediante la mezcla por adición de los tres colores de luz primarios. El modelo de color RGB no define por sí mismo lo que significa exactamente rojo, verde o azul, por lo que los mismos valores RGB pueden mostrar colores notablemente diferentes en distintos dispositivos que usen este modelo de color. Aunque utilicen un mismo modelo de color, sus espacios de color pueden variar considerablemente. Figura \ref{fig_rgb}

\item \textbf{HSV(Hue, Saturation, Value).} El modelo HSV fue creado en 1978 por Alvy Ray Smith. Se trata de una transformación no lineal del espacio de color RGB, y se puede usar en progresiones de color. Figura \ref{fig_hsv}

\item \textbf{CMYK(Cyan, Magenta, Yellow, Key).} Es un modelo de color sustractivo que se utiliza en la impresión en colores. Es la versión moderna y más precisa del antiguo modelo tradicional de coloración (RYB), que se utiliza todavía en pintura y artes plásticas. Permite representar una gama de colores más amplia que este último, y tiene una mejor adaptación a los medios industriales. Figura \ref{fig_cmyk}
\end{itemize}
\cite{baker_graficas_1995}

\begin{figure}[H]
\centering
\subfigure[RGB]
{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{./img/PDI/ID/rgb.jpg} \label{fig_rgb}}
\quad
\subfigure[HSV]
{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{./img/PDI/ID/hsv.jpg} \label{fig_hsv}}
\quad
\subfigure[CMYK]
{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{./img/PDI/ID/cmyk.png} \label{fig_cmyk}}
\caption{Sistema de colores}
\textit{Fuente: https://bit.ly/2DTlB8K, https://bit.ly/2AAl20G, https://bit.ly/2r9uLGV }
\end{figure}